[毒遊求助] 10月尾京都大阪遊

利申:唔識日文嘅路痴

前排心血來潮決定26/10-1/11一個人去旅行，但依加計劃發現有d問題，希望各位可以幫我睇下每行程係咪太少

行程:
day1: 17:30到機場 >到酒店(河原町)放低行李 >鴨川散步+亂行搵野食
day2: 河原町(花見小路) >四条(錦市場)(京極通) >八坂神社 >高台寺
day3: 宇治 世界遺產平等院 >朝霧橋 >宇治神社 >宇治橋 >返去二条城睇金魚展
day4: 奈良+飛鳥
day5: 嵐山
day6: 離開京都去大阪 > 海遊館？梅田？
day7: 天保山+心齋橋瘋狂購物 >夜晚9點機返香港

day6-7大阪住宿未決定，應唔應該買張大阪周遊卡(1日)，行程就係去周遊卡上免費嘅景點？

我依加4日京都+1日奈良+2日大阪，咁到底應該買(icoca&haruka套票)+（大阪one day pass)抵啲，還是有其他更好選擇？太多pass實在唔識揀

最後就係我好想會燒肉放題，一個人食會唔會好尷尬被歧視

DAY 2 唔去埋二年坂/清水寺? 好近
icoca 必買啦, 走個陣用晒D錢,可以退500yen, 唔退既十年內用返都得了好似係)
嵐山一日好似有d難, 有時間可以去埋金閣寺行個圈,

宇治 +伏
嵐山+二條金魚展

One day pass無得坐新幹線
如果你唔差果少少時間都會平dd ge
Icoca card係必買手

少？ 去個旅行洗吾洗禁chur

on9
你黎香港會唔會用成日黎睇黃大仙呀

清水寺上次去都行左大半日先行晒
咁我day2加埋佢地啦

嵐山之後改去二条金魚展
金閣寺+宇治順唔順路？

點解係伏？ 完全係遊客區無野睇定點 ？

伏=伏見稻荷

冇錯 ，伏見雖然好熱門，但都好有特式

伏見好靚啊，但勁多人
如果勁早去左伏見先，之後中午再慢慢去宇治好似好啲？

依加諗諗下有d後悔留咁多日係京都

留係京都先正，最後一兩日先大阪
京都比較寫意d， 早d 去好d 既

天保山 好悶
無咩野買

我怕太寫意最後會變左寂寞

咁改梅田+心齋橋呢？

主要係想買手信俾同事朋友
一知我去日本就列張購物清單出黎

飛田新地

上到山頂少人好多

我想去參觀嫁
但附近好似好雜咁

行路既話洗唔洗行一整日？

日本一個人燒肉係好正常ge事

快既一個鐘到頂. 慢既兩個鍾

25/10-1/11留名

一個人霸成個卡位爐頭唔柒咩
搵唔到飯腳 我應該一個人食算數

我仲諗住用全日時間行 睇黎好多野改

多謝巴打提醒

一個人 ？

yes

我試過一個人去燒肉放題,不過係沖繩
唔覺有咩怪異目光,其實而家d燒肉好多用ipad叫野,限時內又要㩒又要燒又要食,仲邊得閒理人點睇

行程就好似之前巴打講,宇治+伏見,嵐山+二條,大阪買周遊劵可以去埋大阪城同梅田空中庭園

plan好左行程未？
一個人好驚迷路好緊張

我應該同你同一班機

啱啱plan完冇耐
第一次獨遊又係路痴
但有d日文底應該冇問題

點解大阪玩咁少時間
京都睇景係好，但怕你咁多日stay京都會悶
Btw10月尾去埋奈良啦 睇下紅葉順手俾🦌撚下

大阪大把野玩喎
週遊卡預一日先抵用

咁我就放心去食啦
我睇周遊券發現好多地方都好正，但我已經訂左5晚京都酒店

飛機咁大咁多人 你唔知邊個係我嘅
而且依班機應該好多人獨遊

我日文完全唔掂 諗住到時入去啲藥妝品識下韓妹台妹
搵唔搵一日一齊食飯？

我有去奈良嫁
一開始就已經買左5晚京都酒店，焗住要留京都多啲時間

大阪好多地方都好正，但好似唔太適合獨自一人去玩
而且取消京都一日行程改大阪既話我又揀唔落手

我去京阪六日左右
都係預多啲時間喺京都
大阪太多人 獨遊會有啲寂寞

你嘅day2下晝我應該會係 八坂神社 河原町

係超級寂寞
如果唔係獨遊我應該會放多d時間大阪
大阪d景點要多過一個人去先好玩

姐係我同你一樣
但我見隔離post好似話有機會打風

龍安寺

屌 咪撚講呢啲

清水寺裝修啊
Btw我黎緊月尾都係大阪京都！

唔撚係掛.jpg

會落雨咋下話？

你25號去應該無野嘅
頂多有雨

個風上緊日本 21號去到最大嗰個白圈

我上網睇到d圖勁靚
一定要搵日抽時間去，感謝絲打

係喎 不過應該都去唔到咁多寺 我諗住行程計劃多啲地方 到時減行程好過唔夠行程唔知去邊好

無事嘅，希望個風快啲走到時頂多落少少雨就算
我好想睇紅葉啊啊啊

agger，個人好鐘意清水寺

同埋嵐山玩唔到一整日，最多半日

梅田空中庭園夜景不得了

邊有時間去咁多地方
空中庭園留番下次同朋友一齊去

愈搞愈多景點 好想12月再飛多次大阪

梅田嗰個空中庭園遠到呢

如果我只想去睇龜岡既稻田同埋嵯峨既竹林大道。嵐山小火車係咪唔搭都冇所謂。同埋搭jr定地鐵去以上兩個地方？我第一次去大阪京都

攪到我想BOOK 11-28 至 11-31 快閃

10月30號可以一齊食個燒肉既 或者得閒既一齊玩 但肥柒毒唔知樓主介唔介意

樓主30號係嵐山 咁無野了

但機票已買 獨游GOGOGO 我買HX

我三年前明明住伏見稻荷咁近都冇去
覺得太多人唔想去
就去咗宇治行足一日

最近一次去大阪我玩no plan
都唔係好難玩

要取捨呀巴打

京都一星期都不會後悔

27/10-5/11,預左4.5日京都,1日奈良,1日高野山,1日姬路+神户,1.5日大阪

歡迎提供笑話。

月尾大阪又有機會打風
次次去旅行都咁

3-7/11

我都想食燒肉放題!又十月尾係單機去

原來咁多人單機去

我今年連續第3年11月單機去京都

冇人想去睇紅葉 把心一橫自己去

一來唔平

我都係買到平機票先起行

我個次都係 自己一個去睇紅葉

個次睇過最靚既係長岡京光明寺 正到

關西十月尾真係仲未好多地方有紅葉
所以而家仲煩緊去邊睇好

岩岩到日本

去郊區凍d嘅地方係咪易啲睇到？

我30號機 我都預左睇唔到紅葉
加上仲有個風去緊日本呢 睇綠葉啦

今日樓主去左邊玩

大阪城真係值得去, 推薦你加返

係呀郊區有btw樓豬係咪搵飯腳 我之前tg左你冇覆

問多句而家係咪都幾凍？

樓主機票同酒店買左幾錢 ？

絲打？ 你幾多號去
我覺得黃昏前有太陽就一件長衫就多
夜晚就凍一定要加件外套

我最後係完全無跟行程 好對唔住各位俾意見既巴絲打

依加京都係有紅有綠葉，我覺得咁樣係最靚

機票係peach $1500
酒店我一半住airbnb ，一半住日本庭園 total$2500

一共$4000 其實算唔算貴

因為我對日本唔係好熟
如果跟團啲野又劣食
所以決定自由行
呢家機票酒店都未買
我連航空都唔知邊間好
但下個月頭要帶屋企人去
表示好淆底
btw四千都ok既應該

如果係同老人家去嘅話 京都靜靜地睇下風景寺廟都唔錯
航空嘅話廉航就唔好啦 個位又細 時間又未必靚仔

絲呀!我28去呀
係咪外套就ok?
係既我唔帶厚褸

好靚呀 呢度係京都邊度

想11月中去6日，但京都酒店真係好貴

有冇airbnb 介紹

有冇巴絲呢個時間呀

打算係旅行社book算
六千幾包機票酒店 仲要係香港航空
兩個人都算合理掛個價錢 ？
好似同自己上網買差唔多咁

你下個月頭係指11月頭？
你玩幾多日
紅葉期啲機票住宿會貴啲（京都住宿瘋狂加價）

係啊 玩五日
自膠睇錯價錢
都係自己買算

今日落雨凍左好多 要帶件厚褸安全d

我見到時已經去到機場

我都30號機

巴打邊度?有冇一人燒肉

係鶴橋 間野叫吉田
4人枱1人燒

想11月中去但咩都未買

聽日飛，自己一個第一次去日本，玩京阪6日，仲研究緊點搭車

今日先plan行程，全程住心齋橋，大家可唔可以俾吓意見

Day 1: 機場->心齋橋、道頓堀
Day 2: 奈良公園、春日神社、宇治表參道、平等院、源氏博物館、梅田
Day 3: 清水寺、二三年阪、八阪神社、衹園鴨川、花見小路
Day 4: 嵐山小火車、竹林、渡月橋、伏見稻荷
Day 5:，大阪一日，但未plan，想買1日大阪悠遊券
Day 6: 黑門市場、機場附近outlet

想hea玩睇吓風景，對寺廟唔大興趣，同埋未諗食野 拉麵一般，想食魚生壽司、燒肉

好正
我行過見到d燒肉店門口都寫住歡迎二人或以上 係咪暗示一個人唔可以食

其實你應該揀定幾間想食既 真係走入去問佢
我覺得好多間都會比

唔得既話 應該都係因為繁忙時間/冇位
幅圖嗰間 其實都係佢叫我先係出面鳩行半個鐘 再返黎 咁我先有位

巴打你行程有d chur 奈良宇治分兩日啦!

其實我去奈良都係喂吓鹿,叫做到此一遊,都係預2個鐘到,宇治可以cut源氏博物館

上次同老豆去，一日去晒伏見奈良同宇治，之後第二日番大阪，老豆問我：點解要番黎大阪唔留京都

伏見識玩一定係咁

你幾點到osaka

近鐵奈良行去春日大社其實都幾遠 又去宇治 返到大阪嗰邊又再去梅田 但梅田可以行既時間應該得返冇乜 佢地都收哂檔

如果伏見想上山頂排朝早 但晏晝會變到唔想行

巴打好強勁 同老豆去冇上山頂，佢已經行到腳痛，係大阪果兩日，日日係酒店訓覺煲劇

咁睇嚟都係搵啲有吧枱穩陣啲喎

你可以睇返張悠遊券包啲咩設施再諗去邊
好似大阪城 天王寺動物園 世界溫泉xxx（唔記得叫咩）
黑門市場其實無乜野好食 我覺得
上次去完覺得好伏

黑門已經俾遊客攻佔左
同埋啲野都唔係特別平同好食

屌hk express老母，話因為天氣問題，班機由原本12點出發飛大阪，今朝6點先話delay到下晝4點，我突登俾多幾百嚟買半日玩嘅時間做咩，好嬲

仲要我上咗小巴出發，先睇返呢個message，好撚嬲，第一次搭就中伏，真係平野無好，以後都唔幫襯！

唉，咁我認命 乜大阪天氣好差咩 兩年幾無去過旅行喇，想抖吓都唔得，連個天都唔鍾意我

今日有個風去到日本附近啊

個風好似下午最接近近大阪果邊
人在大阪，已經落緊雨，不過未算好大

笑左 天氣都唔睇

都係係大阪 暫時都唔係好大雨
係香港連黃雨都冇 不過寒左

想問下嵐山小火車如果經klook買可以預先買幾多日之後 18年3月去想睇下幾時開始mon住klook

有上網睇過大阪天氣，見到今日有小兩，嚟緊幾日都算好天 點估到會因為天氣delay

神戶大風又大雨 諗緊行唔行落去

我都係喺神戶wo

岩岩食完神戶牛鐵坂燒
依家行緊商店街

出面打風打得好勁
啲遮反哂

btw有冇人會去高野山？
南海鐵電停左
諗緊去唔去好

係元町食緊野 周圍都冇遮冇掩

唔去行元町通？有蓋wo

神戶好似得好少位有蓋 原先仲諗住去神戶港 我諗冇可能lu

我諗住聽日去呀
我尋日見到有接駁巴士

我本來諗住尋日或今日去
但係打風落雨
依家都係諗緊聽日去
但我聽晚九點半機
唔知趕唔趕到

勁大雨
大風到我把傘都吹爛左

我都去唔到，太大風大雨
行下商店街算

希望明天會更好

出發前見到打風同落雨
特登帶把長遮黎日本

九半機真係有d趕

諗緊八點出發，兩點回大阪
唔知趕唔趕得切

巴打你諗住點去？

去完可唔可以報告下高野山咩情況，我應該後日去

啱啱問左佢話要去到唔知乜站 轉巴士去
架巴士仲要搭兩個鐘
等車又要一個鐘 咁係咪可以唔駛去

錦市場+伏見稻荷+清水寺(+二三清水坂)+八坂神社+花見小路/白川+京都塔, 一日去唔去得晒

有無大阪巴絲報告下當地天氣

好chur

又凍左

仲有無落狗屎

冇啦

只係18度左右 天氣岩岩好唔凍唔熱
都唔明點解大阪d人 又大褸又頸巾，有d穿羽絨背心，我心諗佢地唔熱架咩，特別係地鐵車廂入面 都熱熱地

其實全日本都係咁 坐親車都焗死

一入室內焗到要除左件外套

著長袖外套+短打T,成車人都唔除外套,我驚除左外套露短打好似異類咁 次次都搭到出晒汗

我自己就短T長褲，全車人得我係咁個個都長褸，唔知係唔係佢地d衫唔保暖。
另外見佢地好少穿Nike 同Adidas 既波鞋，多數都係皮鞋或普通鞋。仲以為佢地好潮

見佢地搭車好少放野係頭頂個架到，唔知係唔係怕漏野。去廁所見佢地成日漏傘或其他物品。

我酒店有個日本妹講英文唔錯，完全唔似講緊日文。
申利：矮肥毒窮，呢幾日食到肥哂。

依家喺橋本站上左接駁巴士上高野山
今日好凍

高野山有咩睇
今日無野做 毒係酒店😞

豆腐

駛唔駛等車等好耐
巴打影d紅葉唻睇下

留明學野，打算計劃農歷新年毒遊

豆腐即係咩
今日好好天

成日留喺酒店？
今日係第幾日

就出發 洗唔洗著長衫加外套？

我覺得帶厚少少既褸好d 打完風凍左好多

覺得日本係朝早同夜晚凍
中午 出太陽 就好熱

宇治好大風

個天氣好難捉摸

係囉 我無帶到厚褸
不過未驚過

btw隔離位嘅香港人著曬羽絨大褸

我著左件薄褸上六甲山而家好後悔

3月去唔知係咩天氣

我今日去奈良都後悔，d風吹我傻
薄長袖+風褸都覺凍

響橋本等幾耐+坐幾耐先到高野山?
山上紅葉咩情況?

去左六甲 半紅半綠

而家買機票好貴喎

新年應該係平日價+2000-3000 ?

應該係2倍以上

有冇人住過hana osaka

問多句
京都奈良有無紅葉？無就索性帶少支鏡

喺大阪市區 覺得唔係特別凍
淨係著左一件短袖同運動褸

一係早四五日出發
年初八至返香港 咁會平好多

玩足十鳩幾日

因航初四去初十返，八千銀 除左新年，真係冇長假，份濕鳩工好難請假，不過機票酒店都未訂，酒店打算住心齋橋，巴打有冇推介，唔好貴到痴線果D就得

試下via inn心齋橋店？

有無巴打住過心齋橋apa

多謝巴打先，不過好似爆哂，冇房

呢間我都有諗過，唔貴，不過好似好撚細

咁多日都係大阪?
順便去有馬浸溫泉

好處交通方便

其實未plan 好架，唔識日文，又未去過日本，所以留明學野囉

開住google map黎plan好快搞掂

我都唔係好識日文都ok
無事嘅

推

天生怕熱，今日短tee短褲去奈良、宇治，啲人當我異類咁

中午有太陽其實天氣ok，但一入黑就好凍，好似得13度左右，最後頂唔住買咗件薄褸同長褲

奈良今日去，有少少呀

我8:15喺難波搭鐵去橋本
9：11到橋本
未出閘已經好多著制服既職員帶我地去坐接駁巴士
9：35巴士開出，11：00到高野山站
山上好凍，體感應該唔過五度
建議帶手套
山上紅葉同銀杏未全部轉哂色
但都有八成轉哂紅，
人唔多，影相都好方便

我2：30喺高野山站搭接駁巴士回程
3：30到橋本
之後再搭一個鐘返到難波

再講多次，山上真係好凍

咦，依家連登係咪冇左up 圖功能？
想up 高野山啲紅葉
可惜今日冇太陽
如果有陽光就靚好多

有呀 你用app版仲有得up
我聽日走 上唔切高野山

我好後悔冇去

聽日去撚鹿

諗起都正

大阪一人燒肉，有冇好推介?
只知道力丸

同埋一丁友係咪冇得預約?

坐緊巴士返橋本，行唔曬想去既地方

有無人會係臨走戈晚突然覺得好空虛

奈良其實係咪撚鹿然後無乜其他野?想宇治+奈良,上午奈良下午宇治各半日,定係奈良可以短d時間,例如係撚到11點零鐘就去宇治食lunch+下半日?

小火車值唔值得去？

有冇人玩過klook d day tour?

我plan左小火車 18年3月去

join klook?

仲諗緊,klook book左就穩陣d,但貴幾十蚊,但當地即場買聽講都唔難

撚完鹿可以去春日大社 東大寺 五重塔
其實我都只係預半日奈良

我前日去藥師寺,唐招提寺,法隆寺,平城宮跡用左成日.....
去到平城宮跡已經CLOSE左,只可以響出面影下相

奈良行兩日其實未必夠....

淺有淺遊,深有深遊

巴打有咩地方好介紹？
聽日會去

上面大部份講果D寺都夠你兩日,
仲有大和神社同若草山等等

對忍者有興趣可以直入伊賀,雖然已經入左三重

只係玩鹿同去春日大社已經用左半日，
奈良認真深入玩真係好似上面巴打講兩日都唔夠

我反而會係全日奈良，第二日半日宇治+其他

宇治又有咩景點

平等院 三室戶寺
試埋綠茶野真係半日都得
另外半日通常去伏見

我plan左伏見落清水寺周邊一日遊度

朝早宇治 之後伏見稻荷 你上山既夠行到夜晚

嵐山唔洗預一日 好快完（坐JR去小火車站 x岡 再坐小火車返嵐山 沿路行竹林就返到渡月橋）

清水寺附近仲多野睇，唔駛特登落伏見

伏見值唔值得特登去 諗緊清水寺做膽
伏見 小火車二揀一

一日入面玩曬

我琴日去清水寺行左一日

千本鳥居係值得的,不過超多人

咁耐

想知如果一月去會唔會好撚凍

要冇人8點前要到

不過我覺得 絕對值得

12月聖誕去 希望冇咩人

比大家參考下

第一次搭hk express, 回程班機俾佢改咗2次！ 依家返到香港要凌晨1點，連N車都趕唔到！

我已經唔係買最平個隻機票，突登俾多啲錢買個好啲嘅時間，錢佢照收，依家屈啲垃圾時間俾我！extend check out要二百幾，搭的士幾百，條數夠我搭國泰！貪宇得個貧，唉

OU永不錄用

我發誓以後唔再搭uo !

我都係揀UO 點解唔改我機票
我唔介意訓機場

你多300夠你坐國泰？你講笑

坐其他廉航都好過國泰...

UO

我張機票一千尾，延遲酒店check out要幾百，返到香港無車要搭的士又幾百，咁條數點計呀？
不過我認我on9，貪uo嘅所謂時間靚先買

打算6點半出發

點解夜機要延遲check out??
你係酒店坐到夠鐘先check out?

聽人講12月京都會小人好多 其實係咪？楓同櫻季過左，又可能落雪

京都有咩日子係會少強國人

我星期五朝早去都多人 可能我唔夠早